【逃犯條例】重申對修例有保留 石禮謙：行政長官可否違背中央旨意？

被建制派推舉主持《逃犯條例》法案委員會主席選舉的議員石禮謙，表示自己對修例有保留，反問如果中央要求引渡，由中央委任的行政長官會否違背中央旨意？他直指就《基本法》 23 條立法更應早於《逃犯條例》修訂推行。
立法會內務委員會早前通過發出指引，由建制派中最資深的議員石禮謙，主持委員會主席選舉。結果石禮謙兩次召開會議後，都無法主持會議，最終他致函內委會主席李慧琼，尋求指引。他今天出席無綫明珠台的訪問節目《清心直說》，直指對修訂《逃犯條例》仍然有保留，又指政府如果要填補漏洞，應直接就《基本法》23條立法。
這位屬經民聯、來自地產及建造界的議員表示，政府指修例後的個案引渡仍有雙重保障，但其中一關是須經行政長官批准，他對這點有疑問，而當局卻未有充分回應，「當行政長官由中央（原文為 NPC，即國務院）任命，如果中央機關有要求，她可否違背中央旨意？這是一個很大的問號。」

石禮謙重申自己對《逃犯條例》修訂有保留，「因為22年來這漏洞一直存在」又指政府有憲制責任就《基本法》23條立法，「為何政府不先做這個，以取代現在做的填補漏洞？因為這些年來，1997年以後，正好時機他們該就23條立法，而非修訂《逃犯條例》。」

果然佢係被人擺上枱，自己都唔想做

通過左先後

第一個引渡佢

真係一個很大既問號

當行政長官由中央（原文為 NPC，即國務院）

NPC = National People's Congress

全國人民代表大會

沒有沒有沒有通過
npc都幾岩feel

所以d人話台灣同美國都有同大陸簽引渡協議啦，個分別係大陸向美國提出引渡一個美國人番大陸受審，基本上第一步已經ban左，都唔洗展開法律程序；除非係大陸人犯左法潛逃去美國，而呢個人對美國係無利用價值，咁就有可能送佢番大陸

地產界反對，樓爆來了

第一個即刻搞佢